［重要］信報：假如疫情持續，政府可用緊急法停止選舉，並召開‘緊急會議’用上屆議員繼續開會

⋯不少政界中人相信，假如疫情持續惡化，當局對選舉的研判已非「停或不停」，而是怎樣解決押後衍生出來的政治問題。

首先，有政界高人提醒筆者，立法會與區議會的最大分別，是後者任期必須在某年1月1日開始，立法會卻沒有相關規定，意味議會何時展開運作，由特首一人說了算。事實上，延遲立法會選舉的操作簡單，官府中人分析除可根據《立法會條例》第44條，因應任何危害公眾健康事故把選舉押後兩周外，亦可援引《預防及控制疾病條例》第8條，又或抬出《緊急法》這柄「尚方寶劍」，無限期順延大選；當然，港府若出動相關「絕招」，必須有心理準備飽受民主派炮轟和國際輿論壓力。

然而，如何處理因推遲選舉而出現的立法會真空期，卻令官方費煞思量。有政府中人稱，其中一種解決手段是引用《立法會條例》第11條，訂明容許立法會任期結束後並在選舉前的空檔期，由行政長官宣布召開「緊急會議」；上一屆會期的議員，自動成為立法會「緊急會議」議員。

據悉，高官正沙盤推演這樣做的後果，部分建制人士也積極研究可行性，有人覺得此法或許能夠「捱得一時」，但質疑立法會「緊急會議」的法定權力是否等同一般大會，例如有權審議《財政預算案》等。

不過，這些都是後話，對公眾來說，最關心的始終是政府會否宣布選舉改期。有政界人士分享一則沒有科學基礎的「貼士」，就是「春江水暖鴨先知」，當提名期於本月31日結束後，看看建制陣營在選舉工程方面有多落力，便可知道如期舉辦的機會有多高了。

押後lor 再搵現有建制派黎立埋曬D惡法先算
美國講明會睇
做得應該全部等制裁

疫情捱唔捱到咁耐
除咗放上面班喪屍落嚟仲有咩方法

中共嘅沙盤推演，真係得啖笑。

事撚但啦，投35+叫做做嘢比外國睇香港人未放棄啫，根本對議會無希望

乜支那人會怕壓力咩？

係

無獨有偶，今日石蛇都開始幫手吹風

⋯按７日潛伏，１４日內發病，經兩輪爆發，再要２８日無新病例，才可叫「免」疫計，要香港再安全，是要在７月７日後加上１４日再１４日再２８日，即要到９月中，才可知香港會否又再「免」疫。

點解會有錯覺會擔心呢樣野

有腐乳 唔怕

肥仔奧.jpg

直頭用緊急法欽點議員
咁咪全部席位都係自己人

千祈唔好停
等班「善男信女」守法黃絲小乖乖投埋哩一届
親眼見證議會無用
如果唔係佢地唔見棺材唔流眼淚

咁你又有咩野高見，做過d咩野有效果既野？

就算佢依家話取消選舉，沿用上屆議員做多兩年，都冇人吹得佢地脹

上連登笑黃絲

如果唔制裁咁點
就冇撚哂棋

最憎呢d引戰撚，屌完人自己咪一樣。
十足十熱狗咁，淨識屌人，但自己都係一樣。

我懷疑停止引導條款同收香港人已經做到盡
香港人真係咁唔鍾意共產黨就走
唔好諗推翻佢
又唔鍾意，又多多藉口唔肯走
就即係其實都接受到

其實都係好事黎
你估真係35+到咩
既然支共想玩爆個GAME，我地又有咩所謂

其實真係好柒
講既野咪一樣可以應用係佢自己身上

嚟啦終於

永遠唔好選囉

用緊急法委任臨時立法會算啦
搞咁多